港鐵應該就今次事件獎勵有份協助既市民

就今次事件而言 千幾人得十個人(都唔知有無）幫手滅火
講緊係用頸巾等等 嘗試整熄個火 亦有人用滅火器救熄車廂個火
淨係咁既行為都值得表揚啦 反而你啲staff走晒佬呀

Staff 舉牌fing走d火？

職員去大堂幫手疏導啲人流好過啦

再講一次，月台都冇危險

有危險嘅話點會咁多人逗留拍片

大把人仲想落去月台搭車 / 食花生，呢啲一落去，職員就係疏忽職守，冇阻止人落去

月台如果真係咁危險，其實啲人會走晒，咁危險嘅話，職員都冇咩做到

至少熱心幫人個幾位係值得表揚囉 唔係全部企係到拍片 食花生 笑

中國都有好人

憑咩判斷無危險？點知咩事著火？你驚死就走 唔驚死就幫人 不過唔係想鬧交 純粹覺得要表揚

香港人根本就無危機意思 比著外國走晒啦 仲企係到拍片咩
但重點係講緊千幾個香港人先得十個幫自己人 會唔會係有啲恐怖

每個月抽一日比佢地2蚊搭車囉

都唔明連登仔做乜對呢單野咁emotional
現場係有成千人
但成千人有幾多果刻真係清楚發生乜事
見到有煙可能當狗鐵壞咗而已
卡尾都唔知卡頭發生咩事啦
唔係話佢地啱，走去拍片八掛有乜出奇
加上冇可能成千人都幫手救火

燒傷嘅人係慘
但個個悲天憫人又屌邊個唔識急救邊個唔識逃走
根本冇考慮真正現場嘅人係咩感受

講到尾 屌唔屌班拍片撚都其次 而係應該表揚番有份協助既人 鼓勵下港人自救精神

大陸既話等你燒撚死 執埋銀包手機走左佬啦 仲義務救你咩

現場梗係先拍片，後屌職員，俾幾蚊大撚晒

你唔屌拍片撚，咪變常態囉，其實唔屌咪又係因為自己到時都會咁做

我憑月台好撚多人拍片，判斷冇危險

巴打 我唔係唔屌呀 廢事離題咋
我個post主要覺得係要表揚下咋

意外就係意料之外嘛

至少睇得出 香港人同大陸人真係有分別 唔係等你燒撚死執晒財物走佬

呢啲咁既獎勵好興香？樓主你覺得救咗人最後係要得到回報？
如果mtr要為件事出錢，不如俾無辜受傷班人

大陸無得fb like

你可以上網睇下咩叫bystander effect
其實唔止香港人
見到其他人有危險唔去幫手其實係好「正常」既反應
但當然 唔係俾個藉口大家有咩事唔去拔刀相助
只係大家而家坐係屋企食花生當然會睇唔過眼
而幫手既市民當然係好值得加許讚賞

打個比喻，有個痴線佬街上斬人，斬唔應，劈中你側邊，準備提刀再劈你，你會選擇點？

1. 嘗試制服佢 / 逃走 (處理件事)
2. 拎手機出黎拍佢 (安全情況下留下證據)

頭兩個選擇，都係你覺得有危險會作出既選擇，你識揀 1，你都係正常人，你揀 2，我擔心下個狂徒就係你。

而今次尖沙咀站事件，好明顯選擇 2 既人係多，而且佢地覺得職員冇救火係有問題。首先，你選擇拍片，即係你覺得冇危險啦，咁冇危險，你又點解要叫職員處理，你屁股痕癢？如果根據職員指示疏散，而職員指示不清導至疏散緩慢，咁就係職員錯。但而家個情況係，你班友掛住食花生、拍片，阻住職員疏散你地班大帝，導至職員無法抽調人手處理大堂人潮，人員更為緊絀。責任何在？

你拍得片，就即係相信冇危險啦 (比喻已講)，完。

你個名
我有啲懷疑係你

唔係獎勵幾多問題 係借獎勵表揚下熱心助人既港人
你同我講獎幾多先合理 我答你係無價
受害班人固然要幫 但我個主題只係覺得值得表揚

如果見義勇為既行為有實質獎厲，我諗香港人既標籤會由最冷漠 變成最熱情

我覺得幫手要睇咩情況同自己咩能力啦
好似打交 好多人都會阻止呀 幫手報警呀 幫手制服打人既人 可能報紙成日報到熱心助人既案 搞到我有錯覺啦
佢地做既野可能唔多 但肯企出黎幫手真係值得讚賞

勵

我寧願熱情啲啦咁 好過成班香港人睇住自己人死呀 蝗蟲咩 自己人黎嫁大佬

港人自救 推

Ching ho ball

10

11

認真post反而無人理